---
title: >-
    بخش ۸۰ - بیان سبب فصاحت و بسیارگویی آن فضول به خدمت رسول علیه‌السلام
---
# بخش ۸۰ - بیان سبب فصاحت و بسیارگویی آن فضول به خدمت رسول علیه‌السلام

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>پرتو مستی بی‌حد نبی</p></div>
<div class="m2"><p>چون بزد هم مست و خوش گشت آن غبی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>لاجرم بسیارگو شد از نشاط</p></div>
<div class="m2"><p>مست ادب بگذاشت آمد در خباط</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>نه همه جا بی‌خودی شر می‌کند</p></div>
<div class="m2"><p>بی‌ادب را می چنان‌تر می‌کند</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>گر بود عاقل نکو فر می‌شود</p></div>
<div class="m2"><p>ور بود بدخوی بتر می‌شود</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>لیک اغلب چون بدند و ناپسند</p></div>
<div class="m2"><p>بر همه می را محرم کرده‌اند</p></div></div>